\section{Consecuencias de presión alta y presión baja}
Lo normal en un ser humano, es que su presión sistólica y diastólica se encuentre entre 90/60 y 120/80. Esto considerando reposo y ejercicio extremo, presiones fuera de este tipo de rangos puede conducir a problemas inmediatos, desde ataques al corazón hasta desmayos.

La hipertensión es cuando la presión está sobre 120/80 y es una enfermedad común entre ancianos. Esta enfermedad es llamada la “asesina silenciosa” ya que sus síntomas no son fáciles de observar y normalmente causa otros problemas a largo plazo. Esto no significa que deba ser descartado para diagnosticar problemas a corto plazo, ya que durante un ataque al corazón, la presión sufre una fuerte alza, debido a la adrenalina generada por el cuerpo. Otros síntomas que puede generar \cite{high-blood-pressure-danger, blood-pressure-heart-attack}:

\begin{itemize}
    \item Pérdida de memoria
    \item Pérdida de funcionalidad del riñón
    \item Dolor en el pecho
    \item El bombeo del corazón se daña repentinamente, lo que lleva a una acumulación de líquido en los pulmones, lo que provoca dificultad para respirar.
\end{itemize}

La baja repentina de la presion, tambien puede llevar a serios problemas de salud de forma inmediata \cite{low-blood-pressure-danger}.

\begin{itemize}
    \item Ataque al corazón
    \item Desmayo
    \item Pérdida de visión
    \item Frío y empalidecimiento
    \item Pulso rápido y débil
\end{itemize}
